## Sistem Informasi Perumahan (LAKIP)

### Instalasi

Sistem ini menggunakan Laravel 5.1. Sebelum melakukan instalasi pastikan server telah terinstall [composer](https://getcomposer.org/),
[nodejs package manager (npm)](https://nodejs.org/en/) , MySql server, web server (apache). Untuk melakukan instalasi
pastikan terdapat KONEKSI INTERNET STABIL.

#### Konfigurasi web server

Pastikan konfigurasi mengarahkan ke folder `public` sebagai root web server.

Buka konfigurasi `php.ini`, cari dan set nilai dari konfugurasi berikut:

```
upload_max_filesize = 20M
post_max_size = 20M
```

#### Instalasi aplikasi

Sebelum instalasi perlu dicatat dan diketahui username, password dan nama database MySql server.

Buat sebuah file dengan nama `.env` di root folder dengan isi sebagai berikut:

```
APP_ENV=production
APP_DEBUG=false
APP_KEY=SomeRandomString

DB_HOST=localhost
DB_DATABASE=namadatabase
DB_USERNAME=usernamemysql
DB_PASSWORD=passwordmysql

CACHE_DRIVER=file
SESSION_DRIVER=file
QUEUE_DRIVER=sync

```

Masuk ke terminal dan ketikkan perintah berikut, jika tidak berhasil pastikan permissionnya benar.

```

$ composer install
$ php artisan migrate
$ php artisan key:generate
$ php artisan optimize
$ npm install
$ npm install -g bower
$ bower install
```

